
                      Un saludo es para Peter Berg: el hombre puede dirigir una película sobre desastres como si no fuera asunto de nadie. Lo que fortalece a Deepwater Horizon y eleva el nivel de las posibilidades del género es que la historia que cuenta es honesta y horriblemente verdadera. La película muestra el peor derrame de petróleo en la historia de Estados Unidos cuando la plataforma de perforación de aguas profundas arrendada por BP, propiedad de Transocean, explotó el 20 de abril de 2010, a unas 35 millas de la costa de Louisiana en el Golfo de México. En medio del rocío de lodo, petróleo y calamidad ambiental, se perdieron 11 vidas. Berg crea el cataclismo de ese día con una tensión insoportable y una curación compasiva.
        
            